《偉哉香港》高地教堂粵語版 隆重登場

候選香港國歌隆重登場
由於人手、器材、時間有限，質素未臻上乘，只可拋磚引玉，請各位見諒
日後香港重光，誓要搵成個orchestra同choir嚟演奏合唱！

原po：

去片：

原曲：高地大教堂 Highland Cathedral
填詞：Hans Jürgensmeyer
2019年版詞：法蘭西多士
演奏：黑暗超夢夢
演唱：自由香港合唱團

-

*偉哉香港 我城我等家邦
傲覽碧海 彪炳戰績輝煌
仁義禮智 隨伴乘風破浪
垂範東方 履途挽手逕創

念城邦 立憲遵治道
歐亞古禮 共冶一爐
效龍獅 尚智尊道義
矢勇矢德致志

美哉香港 似洋紫荊茂盛
耀眼光彩 彰高貴顯尊榮
苗裔遍世 凝聚同心唱詠
樂禮鏗鏘 四鄰也當謁敬

自由港 未怕海浩瀚
自強不朽 是我海岸
太平山 做我等助佑
敦我克己奮鬥

勇武香港 眾民處變不驚
盡每分光 光顯社稷威名
無懼戰鬥 無懼捨生獻命
縱使犧牲 自由自可戰勝
（榮耀基督/蒼天 至仁至尊至聖）

*Repeat

幫手一推

2019版歌詞改動如下：
1）香江>香港：因爲香港比較啱音，而且意義不改。
2）四夷>四鄰：因爲時移世易，現在萬國平等，唔應該貶稱鄰國做蠻夷。
3）榮耀基督（蒼天） 至仁至尊至聖>縱使犧牲 自由自可戰勝：因爲香港社會世俗化，立國根基就係自由，應該尊重信仰自由，歌詞理應彰顯自由、世俗（secularity）呢個價值。香港保衛戰嘅意義就係捍衛自由，所以強調自由更合乎「勇武香港」一段主旨。更改後，各個版本並行不悖，容許各個國民自由唱頌，基督徒唱「榮譽基督」，信奉道教/儒家嘅唱「榮譽蒼天」，無信仰或其他信仰嘅嘅唱「縱使犧牲」，各有千秋，各擅勝場。

Hans Jürgensmeyer嘅原詞：

榮耀香港 至仁至尊至聖
會唔會好啲

［行動Post］ 830 感謝勇武暨重光紀念日行動

終於等到喇

謹以詞曲獻給衛港之自由戰士

lm

推完再聽

推呀推呀

似洋紫荊茂盛
可唔可以改做獨特之類嘅字
是關所有係香港種嘅洋紫荊都係嚟自同一株
同香港獨特嘅地位成類比

勇武香港 眾民處變不驚
盡每分光 光顯社稷威名
無懼戰鬥 無懼捨生獻命
縱使犧牲 自由自可戰勝

我鐘意榮耀蒼天/基督

因為要跟至仁至尊至聖，代表係有一個highest 道德/ 標準。

大家都可以根據自己嘅信念去 follow 呢種道德/標準

好歌推一推

我都好鍾意哩句 要我二揀其一揀唔落手

不過另外 四鄰也當謁敬 雖然好過四夷好多好多倍 但係會唔會太勒令嘅感覺 好似fd底嘅話唔會咁講咁樣

男聲好難聽

推

有冇baritone/bass 巴打可以打救

咁快有國歌

Push

支持

正呀

我可能唱得好聽d

【國際路線】全世界印依款標語

好好聽

我都想再錄過

樓主返邊間教會?

加油

感覺都啱音？

非教徒
所以啱音

抗爭者軍歌《願榮光歸香港》

呢首就國歌喇

我覺得哩首好聽啲啲

相對你貼link嗰一首

幫推，多謝支持

推呀

無人覺得念城邦立憲遵治道呢句有問題？

個人認為 呢首都唔錯 比大家多個choice

好似無

個人認為
城邦 解作 自由/可自己運作既城市（當年威尼斯）
立憲遵治道 本身無咩問題

念城邦 立憲遵治道

念=顧念、期盼
城邦=自由港，獨立自主
立憲=制定社會契約，實行民主
遵=遵從、奉行
治道=安邦治國之道，出自牟宗三《政道與治道》

意思：期盼着這個自由城邦，終有一日可以建立自己的憲法，奉行民主，遵從治國之道，國泰民安。

多謝巴打

98美領見

本身字面係無問題 問題係有班提倡永瀆一國兩制嘅青山城邦派...

兄弟要爬山既 未嘗不可

但如果似飯民gphone etc 係到爭光環 打飛機咁 就不了

成首聖詩咁 不了
之前首<願榮光歸香港>正好撚多啦

所以我先覺得候選國歌嘅歌詞有呢句好有問題

立憲個憲法唔一定等於基本法

巴打辛苦曬
我一直搵緊有人唱嘅版本

其實我想再錄
因為一來而家個音樂係有個巴打仗義演奏，但係得管樂，差咁啲鼓聲節拍
二來歌聲唔夠雄厚，一係搵多啲人合唱，一係靠高人幫手mixing

呢首曲ok，但啲詞唔太跟粵韻
可能要搵專業啲嘅人去執執啲詞先

終於出

有番風笛就正

支持
似洋紫荊茂盛 個茂盛好似唔啱音？
同意啲歌詞需要執一執

自推

搞個中秋音樂會激勵士氣好冇

呢首都好，夠激昂，戰力+100

填詞人中文幾好

首歌好有英倫色彩

彭定康臨離開港督府前既降旗禮，皇家香港警察演奏正正就系高地教堂

呢首似校歌多啲喎，我願榮光歸香港有feel啲

呢首真係似一首國歌

有國歌格局，好典雅

偉哉香港 我城我等家邦
傲覽碧海 彪炳戰績輝煌未贏 講戰功似乎早左D
仁義禮智 隨伴乘風破浪
垂範東方 履途挽手逕創

念城邦 立憲遵治道 上一版權所有好似係1516個期，跟番依家context改改更好
歐亞古禮 共冶一爐
效龍獅 尚智尊道義
矢勇矢德致志

美哉香港 似洋紫荊茂盛
耀眼光彩 彰高貴顯尊榮
苗裔遍世 凝聚同心唱詠
樂禮鏗鏘 四鄰也當謁敬

自由港 未怕海浩瀚
自強不朽 是我海岸
太平山 做我等助佑
敦我克己奮鬥

勇武香港 眾民處變不驚
盡每分光 光顯社稷威名
無懼戰鬥 無懼捨生獻命
縱使犧牲 自由自可戰勝

希望有一日可以唱曬幾首，高地教堂、香港之歌同埋改咗詞嘅榮光

一次過滿足我三個願望

自由港 未怕海浩瀚

榮光仲似啦

呢首啲詞好靚好得體，好啱做國歌
可惜曲唔係原創

強烈建議前線唱呢首
因為回歸前呢首Highland Cathedral 係皇家香港狗賊嘅隊歌
如果啲回歸前已經係度做老狗聽到應該會hang機

作左首軍歌幫大家回血《願榮光歸香港》 招virtual合唱

樓主：
溫馨提示，不如招virtual 合唱
然之後好似願榮光咁搞mv

小弟有好大信心呢首都會好似願榮光咁hit爆

我都想招人再錄，因爲呢首歌比較適合合唱，但搵choir唱+後期製作真係好難，就算上網virtual錄都好難夾得好。舊po都有巴絲想幫忙合唱，我遲啲開新po再招攬人才。到時記得幫手推~

強烈建議前線唱呢首
因為回歸前呢首Highland Cathedral 係皇家香港狗賊嘅隊歌
如果啲回歸前已經係度做老狗聽到應該會hang機

樓主，幫你問緊願榮光dgx巴打

感謝巴打！！段片個音樂係之前有個巴打自己錄嘅，有埋copyright，不過無譜，同埋淨係得管樂。再錄嘅話一定要加鼓/風笛。

幫推

有啦

支持 最多有幾首好聽又鼓舞既歌

我地一開始係打算網路合唱
點知之後有studio義助 咁就直接招有少少合唱底既人幫手唱

網路合唱版要執既人力太高 我地仲未執完
相反studio錄既話執少少就得

推
呢首都好正

早幾日先聽純音樂版

話說呢首歌係popo銀樂隊仲有得吹

首歌歌曲好似係警賊會歌？

首歌個曲本身已經聽過，一直都覺得好聽，但以作為香港國歌嘅心態去聽，恕直言無毛管戙嘅感覺，但《願榮光歸香港》有。

願榮光成首歌一堆negative字眼傷春悲秋就真係聖詩

支持~
我本身都係諗住網絡合唱，最後搵咗幾個唱開choir嘅朋友自己錄，但係效果麻麻，好單調。

而家搵緊混音高手義助，會再錄過。

agger，願榮光嘅激昂無法比擬，各有千秋

係呀
但係對住啲狗唱我諗佢哋會hang機

推撚爆佢
要成為香港第二國歌

我覺得詞呢首好好多，有歷史內涵（念城邦），有政治理想（立憲遵治道），有道德教誨（矢勇矢德致志），有秀麗山水（自由港、太平山），有當代關懷（勇武香港）

幫你推

我覺得 願榮光歸香港 似係 do you hear the people sing 個定位

真係一首軍歌，起義之曲
當然義軍軍曲做國歌都有大把，好似法國 les marseillais 咁

狗賊既歌都拎出嚟

哂氣啦

多謝支持！